.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "INITIATIONPROGRAMMATIONPYTHONPOURADMINISTRATEURSYSTÈMES" "1" "sept. 06, 2021" "0.1" "Documentation sur l'initiation à la programmation Python pour l'administrateur systèmes"
.SH NAME
InitiationProgrammationPythonPourAdministrateurSystèmes \- Initiation à la programmation Python pour l'administrateur systèmes
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.SH MODULES
.INDENT 0.0
.TP
.B class 8_Documentation.mon_module.ClasseExemple
Cette classe docstring montre comment utiliser sphinx et la syntaxe rst.
La première ligne est une brève explication de la classe avec ses paramètres
et ce que renvoi l’objet.
Cela doit être complété par une description plus précise des méthodes et des
attributs dans le code de la classe dans le code .
La seule méthode ici est \fI\%mafonction()\fP\&.
.INDENT 7.0
.IP \(bu 2
\fBparamètres\fP, \fBtypes\fP, \fBretour\fP et \fBtype de retours\fP:
.INDENT 2.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
:param arg1: description
:param arg2: description
:type arg1: type arg1
:type arg2: type arg2
:return: description du retour
:rtype: type du retour
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.IP \(bu 2
Documentez des sections \fBExemple\fP en utilisant la syntaxe des
doubles points \fB:\fP
.INDENT 2.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
:Exemple:

  suivi dune ligne vierge !
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
qui apparaît comme suit :
.INDENT 2.0
.TP
.B Exemple
suivi d’une ligne vierge !
.UNINDENT
.IP \(bu 2
Des sections spéciales telles que \fBVoir aussi\fP, \fBAvertissements\fP,
\fBNotes\fP avec la syntaxe sphinx (\fIdirectives de paragraphe\fP):
.INDENT 2.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
\&.. seealso:: blabla
\&.. warnings:: blabla
\&.. note:: blabla
\&.. todo:: blabla
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
\fBAVERTISSEMENT:\fP
.INDENT 7.0
.INDENT 3.5
Il existe de nombreux autres champs Info mais ils peuvent être
redondants:
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.INDENT 0.0
.IP \(bu 2
param, parameter, arg, argument, key, keyword: Description d’un
paramètre.
.IP \(bu 2
type: Type de paramètre.
.IP \(bu 2
raises, raise, except, exception: Quand une exception spécifique
est levée.
.IP \(bu 2
var, ivar, cvar: Description d’une variable.
.IP \(bu 2
returns, return: Description de la valeur de retour.
.IP \(bu 2
rtype: Type de retour.
.UNINDENT
.UNINDENT
.UNINDENT
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
\fBNOTE:\fP
.INDENT 7.0
.INDENT 3.5
Il existe de nombreuses autres directives telles que\ :
versionadded, versionchanged, rubric, centered, … 
Voir la documentation sphinx pour plus de détails.
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Voici ci\-dessous les résultats pour \fI\%mafonction()\fP docstring.
.INDENT 7.0
.TP
.B mafonction(arg1, arg2, arg3)
Retourne (arg1 / arg2) + arg3
.sp
Ceci est une explication plus précise, qui peut inclure des mathématiques
avec la syntaxe latex \ealpha\&.
Ensuite, vous devez fournir une sous\-section facultative (juste pour être
cohérent et avoir une documentation uniforme. Rien ne vous empêche de
changer l’ordre):
.INDENT 7.0
.INDENT 3.5
.INDENT 0.0
.IP \(bu 2
paramètres utilisés \fB:param <nom>: <description>\fP
.IP \(bu 2
type des paramètres \fB:type <nom>: <description>\fP
.IP \(bu 2
retours de la méthode \fB:returns: <description>\fP
.IP \(bu 2
exemples (doctest)
.IP \(bu 2
utilisation de voir aussi \fB\&.. seealso:: texte\fP
.IP \(bu 2
utilisation des notes \fB\&.. note:: texte\fP
.IP \(bu 2
utilisation des alertes \fB\&.. warning:: texte\fP
.IP \(bu 2
liste des restes à faire \fB\&.. todo:: text\fP
.UNINDENT
.UNINDENT
.UNINDENT
.INDENT 7.0
.TP
\fBAvantages\fP:
.INDENT 7.0
.IP \(bu 2
Utilise les balises sphinx.
.IP \(bu 2
Belle sortie HTML avec les directives Seealso, Note, Warning.
.UNINDENT
.TP
\fBDésavantages\fP:
.INDENT 7.0
.IP \(bu 2
En regardant simplement la docstring, les sections de paramètres, de
types et de retours n’apparaissent pas bien dans le code.
.UNINDENT
.UNINDENT
.INDENT 7.0
.TP
.B Paramètres
.INDENT 7.0
.IP \(bu 2
\fBarg1\fP (\fI\%int\fP\fI, \fP\fI\%float\fP\fI,\fP\fI\&...\fP) – la première valeur
.IP \(bu 2
\fBarg2\fP (\fI\%int\fP\fI, \fP\fI\%float\fP\fI,\fP\fI\&...\fP) – la première valeur
.IP \(bu 2
\fBarg3\fP (\fI\%int\fP\fI, \fP\fI\%float\fP\fI,\fP\fI\&...\fP) – la première valeur
.UNINDENT
.TP
.B Renvoie
arg1/arg2 +arg3
.TP
.B Type renvoyé
\fI\%int\fP, \fI\%float\fP
.TP
.B Example
.UNINDENT
.sp
.nf
.ft C
>>> import template
>>> a = template.ClasseExemple()
>>> a.mafonction(1,1,1)
2
.ft P
.fi
.sp
\fBNOTE:\fP
.INDENT 7.0
.INDENT 3.5
il peut être utile de souligner une caractéristique importante
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
\fBVOIR AUSSI:\fP
.INDENT 7.0
.INDENT 3.5
\fBAutreClasseExemple\fP
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
\fBAVERTISSEMENT:\fP
.INDENT 7.0
.INDENT 3.5
arg2 doit être différent de zéro.
.UNINDENT
.UNINDENT
.UNINDENT
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Prénom NOM
.SH COPYRIGHT
2021, Prénom NOM
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
